Q：幕间2.5末尾提到织莉子无法看到自己的未来，指的具体是什么意思？1、看不到死后自己灵魂的去处；2、自己死亡后的世界均无法预言（所以她才像是强迫症一样执着地想活着）；3、她预言的所有未来中均没有自己，看不到自己的死期，也看不到自己未来会做什么——是以上的某一种还是某几种？

A：第一种情况，她看不见自己在死后会看到什么。严谨地说，她能看见自己的身体在瘴气中逐渐消散，而政府正准备没收她的财产之类的事情。

Q：织莉子临死时是否看到了由真的未来？她最终释然是因为1、明确看到由真成为了人类和魔法少女的领袖和拯救者之一；2、看不到未来但觉得无所谓，因为由真是如此优秀——中的哪一种？

A：这里是刻意模糊化的，所以我不会深讲。

Q：我看到有人说“圆神不能随心所欲随时随地降下神启，不然恐怕她会天天跟麻美和杏子聊天”，这是官设吗？其中后半句是严肃的设定还是某种调侃？

A：前半句是严肃设定，后半句是调侃。

Q：作为读心能力者，敦子读过达也多少内心？达也对圆神了解多少，敦子对达也内心里的圆神又了解多少？敦子对达也内心的圆神相关信息是否真的相信？还是会觉得自己老公得了晓美主席同款精神病，而为此感到苦恼不已？
A：哦，这个你可以自行想象。更确切的说这里没有明说，我认为我最好不要说清楚，毕竟还有想象的空间。

Q：杏子是否觉得爱子的经历和性格与沙耶香类似？杏子是否对爱子有过钦佩？
A：嗯这也可以自行想象，但我得说确实很像（尽管不是100%相似）而且结局我暗示的也够多了。

Q：从鄂温马克临死时的心理活动来看，他是否对“自己对麻美有很强的吸引力，自己非常符合麻美的喜好，自己一旦表白必定能够成功”十分有自信？而相对应地，麻美是否真的就好鄂温马克这一款？有没有麻美其实真的就把鄂温马克当“儿子”看的可能性，对他并没有多少爱情成分的喜好？
A：哦不，我写那个是让读者自己去想的。

Q：在tts世界中，制造出《魔法纪录》中的doppel是可能的吗？如果可以制造出来，那么希望教（特别是杏子）和行会会如何看待doppel？
A：坦率来说我不认为我对dp系统的了解足以让我讨论这个问题，至少第一部之后的那个dp系统不行。它可能好的有点太不真实了？但老实说我并不是怎么了解，所以我也不确定。

Q：暗之心有哪些部门？
A：我目前还没有相关的安排，只能说故事中提了内部安全部门。我可以简单设想几个出来，但那也只是临时的。

Q：南方组里面，海来与爱娜做爱过，那么织莉子与纪里香呢？考虑到纪里香也是见泷原中学的学生，在她与织莉子开始不断攻击麻美后，她还在正常上学吗？织莉子呢？
A：前者无需多言…至于后者，老实说我觉得不会。

Q：考虑到织莉子对由真的成长有着重大影响，那么可以认为她们属于某种意义上的母女关系吗？而61章由真突然的回忆是某种怀旧感作祟吗？
A：从某种古怪的层面来说，是的。而且她对那段日子仍有一种奇怪的怀旧之情。

Q：有没有魔法少女研究过灵魂宝石的硬度是多少，比如多少高度摔下来会碎，还是只有受到魔法攻击才会被破坏之类的
A：我想这确实是个重要的研究，但除了统计那些宝石因外力破碎的例子外，你又能如何开展研究呢。
